【高鐵】飯盒每個100元？ 報道指港鐵年花億元 為西九內地人員膳食埋單 (11:05)

造價逾800億元的高鐵香港段將於本月23日通車，屆時內地人員會在內地口岸區執勤。《信報》及《經濟日報》各自引述消息稱，港鐵須為700名駐內地口岸人員提供膳食，每日準備約3000個飯盒，而飯盒會以每個成本約100元計算，估計一年開支需要逾億港元。

報道引述消息解釋，雖然700人是分更制值勤，但未知內地政府部門如何分派人手，港鐵須「預鬆些」，亦不排除有人需要兩個飯盒，遂以準備1000個計，一日三餐便要3000個。至於為何每個飯盒成本100元，報道引述消息指涉及運輸、食物保溫和用餐後處理等程序。

報道又說，雖然內地會向港鐵提供膳食津貼費用，但每人每餐只提供6元人民幣津貼，不可能全數補貼成本。

翻查資料，港鐵確實曾就「為廣深港高速鐵路內地口岸區提供餐飲便當服務」招標，已於今年4月截標。港鐵回覆報道稱，現正審視競投標書，而有關服務是應內地政府部門要求安排，旨在為值勤人員提供新鮮食物，確保適時送抵和進食時保持熱度。

《明報》正向港鐵查詢有關事宜。

好多新聞

又係一個好大既油水機會

一餐百幾蚊都癡撚線

比人踢撚爆都油水？

唉好on9 佢地都唔撚同公司做乜要我地請埋佢地食飯 有無人見過大家樂員工去大快治食野係免費？

大快治 無

佢地真係食大茶飯

狗鐵員工/工會係咪應該出黎爭取每日有三餐總數三百蚊既津貼
厚此薄彼就一於罷工啦

支那賤種食屎咪得囉食咩飯

港鐵/入境處/海關/差佬班友睇住人地有免費飯食
自己要比錢買
直頭係夫目前犯

香港人: Read

睇下香討5毛狗講咩

'你講的係事實,不過如果我係有資格投標的公司,呢張約我唔會報得平,
因為不易做,所以每個項目都會計得清清楚楚'

原來車飯盒去西9再運番走就值100銀

元工同中小學收20幾蚊的供應商係做善事?

油水繼續，超支繼續，延期繼續

我都唔撚排除會屌你老母

廢中logic，有得抽水我抽係正常

踢爆？而家個個都知，咁又點？吹撚得佢漲？

無恥文化係其中一種大陸吹落黎既風氣

其實最撚恐怖係幾班藍絲絕大部分撈緊萬零蚊的工

無得分又支持土共搬空香港庫房

好快香港會以避免濫用為由call白車要錢
好的野港共唔會學,國外cap水政策就一定借鑒國際經驗

報道引述消息指涉及運輸、食物保溫和用餐後處理等程序

原來包埋呢D 先咁貴? 大家覺得呢?